- [Содержание](../README.md#Содержание)

### Кампания
- Кампания это панель для управления вашими лидами и получения обширной статистики по ним


#### Текстовые сообщения
- Сообщения, которые мы отправляем клиенту на ватсап.
- Текстовые сообщения могут быть обычными или шаблонными. Шаблонные - это приветственные (первые) сообщения, с которых начинается диалог. Они заранее должны быть одобрены ватсапом, точнее специальным сервисом (в нашем случае это 360dialogue).
- Так же по смысловой нагрузке текстовые сообщения делятся на обычные и рассылки. Рассылки - это чаще всего 1 шаблонное сообщение, которое несет в себе оповестительное назначение, реже 2 сообщения, где второе - прощание или дополнение к первому сообщению.


#### Действие
- Под “действием” понимается единица работы, выполняемой в ходе работы кампании.
- Типы действий:
1. **queue *(Исходящая очередь)*** - Наш оператор звонит.
2. **in *(Входящая очередь)*** - Человек нам звонит.
3. **callbot *(Робот обзвона)*** - Звонит робот.
4. **bot_incall *(Робот приём входящих)*** - Человек звонит роботу.
5. **chatbot *(Чат-бот)*** - Мы чат-ботом пишем клиенту.
6. **manual *(Ручное действие)*** - Попадает в выгрузку, проверить, поставить статус.
7. **transfer *(Перевод в другой БП)*** - Мы должны отправить заказ в другой БП.
8. **split *(Сплит-тест)*** - Заказы надо поделить и пустить по разным переходам.
9. **sms_template *(Отправка СМС)*** - Человеку отправляем смс .
10. **segment *(Сегмент)*** - БП завершился, нам надо определить заказ, поставить ему ID в зависимости от условия.
11. **gateway *(Шлюз)*** - условное обозначение "или", проверка условия. Под шлюзами понимаются элементы, определяющие ветвление и слияние потоков работ.

- Действия нужны, чтобы совершать определенные манипуляции над заказом и для продвижения заказа по сценарию.


#### Лид
- Обращение от клиента, которое требует обработки.
- Лид необходим для указания в нём данных необходимых при его обработке (cтатусов, контактной и другой информации).
- Лиды создаются по API, загружаются из файлов, создаются вручную менеджерами, создаются со входящего звонка.

#### Информация
- Специальное поле лида, которое содержит произвольную информацию о лиде
- Добавляется при загрузке лида
- Используется в условиях БП и влияет на продвижение заказа

#### Звонки
- Голосовые коммуникации с клиентом.
- Какими бывают звонки (Возможные значение поля type):


1. **out *(Исходящий звонок человеком)*** - Такой звонок инициируется человеком вручную, такие звонки могут производится из софт-фона пользователя, или же из карточки лида в системе.  
2. **auto *(Автоматический звонок)*** - Звонок инициированный очередью, в которой обрабатывают контакты люди, без участия роботов. Очередь автоматически набирает нужное кол-во клиентов, на кол-во свободных операторов.
3. **bot *(Исходящий звонок роботом)*** - Звонок инициированный роботом по списку контактов которые имеются у данного робота.
4. **bot_in *(Входящий звонок обработанный роботом)*** - Звонок инициированный клиентом, клиент совершил входящий вызов на номер, звонки с которого обрабатываются роботом.
5. **in *(Входящий звонок)*** - Звонок инициированный клиентом на номер, звонки с которого обрабатываются людьми без участия роботов.


#### Статус
- Cостояние, в котором находится лид по результату его обработки на конкретном этапе.


#### Группа статусов
- Этап обработки контакта, требующий установки уникального значения статуса лида.
